【長者血案】疑收音機噪音問題爭執 七旬翁遭生果刀刺胸亡

沙田廣源邨發生兩老翁打鬥變兇殺案事件，77歲姓黎男子疑因於公園露天位置聽收音機聲浪太大，令一名73歲姓潘老翁不滿，兩人爭執下黎以生果刀刺向潘的胸口兩刀，傷者送院後證實傷重不治。警方於現場檢取一部收音機及一把生果刀，初步不排除兩人因收音機噪音問題爭執而釀成血案。

據悉，死者潘X民人稱「貓叔」，一家4口住於廣榕樓，街坊指死者生前不時於街上飲酒，間中亦會與人口角，而他不時會行山，因此身上會攜帶刀，曾向街坊展示。據悉案發時疑犯黎X生懷疑於上址聽收音機時音量過大，引起死者不滿，兩人口角後發生打鬥，扭作一團，其後有人亮出生果刀，釀成血案。警方封鎖現場調查，檢走涉事的紅色收音機，以及一把4至5吋長、懷疑為兇器的生果刀。

現場近坑渠位置遺下大量血迹。 （蔡正邦攝）

警員檢走懷疑兇刀。（林振華攝）

警方：不排除兩人不相識 因噪音問題爭執

沙田警區助理指揮官（刑事）梁國榮表示，事發於下午3時12分，警方接報有人於廣源邨廣榕樓休憩公園發生打鬥，衝鋒隊到場發現兩名男子倒臥於地上，其中一人身有刀傷，兩人送院後，其中一名73歲姓潘男子於5時12分證實死亡，警方將另一名77歲姓黎男子拘捕。

77歲姓黎男子擦傷送院，其後被警拘捕。（黃偉民攝）

梁國榮指死者胸口有兩處刀傷，疑犯則輕微擦傷，兩人無刑事紀錄，不排除兩人不相識，純粹因噪音問題發生口角，警方於現場檢取收音機、生果刀及啤酒罐，會調查涉案人有否飲酒。梁稱警方會繼續調查兩人關係，及由法醫驗屍確認死因，並呼籲目擊者與沙田重案組第1隊聯絡。

仵工將死者遺體移送殮房。（林振華攝）

真勇武

又係酒鬼又開大部機嘈鳩住哂，人地不滿又同人爭執

嘈音滋擾應該納入挑釁既其中一項囉

噤鍾意大大聲聽收音機落去下面慢慢聽啦